醫管局 大學公營機構暨政府 廢青 討論區 5

post (1)
post (2)
post (3)
post(4)

Cluster performance depaetment

劉明先

咩事

把打本身做ha? Eaii?

要番工

黎明

請假囉

Eaii

做咩

放飯

法唔法國 呢個POST 黎黎去去都係個D人係到吹水 ?

留名

因為全個HA都係得幾個人

不要說了

做ha既人有無諗住升職？
Ea ii 係升去ea i 定係clerk?

都無得升 要重新面試

有

唔係你話想做就做到

安穩就行clerk 路 進取就直接上ha eo 吧啦

ea都可能有啲機會，clerk個啲好大機會都係內定咗，去到都係陪跑

原來開左新post

琴日無聊返左ha去睇下佢地
有個人同我講話我以前個同事 宜家好嘢好hea
啲人鬧佢都廢事
宜家好心涼

same 我都好心涼 心涼在佢地workload 月黎月多 環境月黎月差 正

然後心涼過後 我就會諗
點解我之前會入左去做狗

有無人知eye bank好唔好做

未入過去根本唔識死 以為好好
入職去先知 人事複雜 小圈子 多野做 乜撚都齊 屌佢老母

I know that feel
結論係係ha只要唔係做專業人士嗰堆都係慘過去死

有冇人喺港台做
有個新ACO 左一星期 就俾人send mass email 督佢冇做野？

錯post sor

無錯 同埋醫護 細細一個rn 都夠做屌你

無錯呀 呢到都可以傾政府 港台好生章喎
巴打都係港台做

無巴你之前係ha做咩位

l

內定？ 即係比邊個做？ 老細啲親戚？

自己部門升職位

即係本身都係做緊ha 既人？

內定就係

無人知眼科醫院既情況？

好奇想知 內定個個人仲洗唔洗去in?

要㗎，不過都係做下樣扮下嘢架咋

有offer? 你做完上黎同我地講仲好啦

又多一個入坑.

可能筍位呢

其實我做緊ea架喇，收到eye bank interview，上考高啲姐
想知關於人事嗰方面同埋忙唔忙姐

終於星期五

文職黎講 私院定係ha好做啲？
利申：fg

咁緊係私院

答你唔到了

唔只文職 專業職系都係添啦

6days

有冇巴絲知醫院請EAIIIA 準則係咩?
成個interview過程都好hea
等成粒鐘, 見得個10分鐘, 成排interviewers見一個人
講幾句英文, 係咁e問下過往工作經驗就88
定係其他人唔係咁, 只係我已經fail咗?

3a 就係要hea

私院EA人工大概幾多

大家有冇做過私院，黎緊會轉好淆底

巴打做過?

想問ＩＮ完幾耐會收到CALL? (IF請)

2個星期至1個月都有

有手有腳都請架啦

ching係琴日in呢😏

岩岩畢業就做 ha 既 ea 其實會唔會唔係咁好

Admin department果堆還可以，ward clerk同clinical department 果堆不了

ea1 咪好囉

Fg 佢請咩

有機會

eai 之後應該係咩位

有能力就上ha eo
不過都係要自己apply

其實點先係有能力 感覺上都係打雜

語文能力

擦鞋能力

新入ea2報到
見到好多同事都由ea2轉c3
ea2係咪轉c3好過ea1

c3 al即刻變18日，但會去左clerical條path
aim eo既去ea1好啲，到時上唔到都可以考返去c2
睇你目標

我都諗緊上eo有冇可能 好似好難
同埋轉c3人工係咪唔會減薪keep返現時人工 轉ea1既話就會變左18k?

岩呀，c3就唔會減跟c3啲pt繼續跳， ea1就18k每年2.5%，條尾差唔多
上eo係識人好過識字

keep 返之餘仲可以多一個pt 添 行c 呢條路上到c2 都好叻仔架啦

所以苦惱緊轉咩好 大部分ea2同事一年內都為al轉c3

我都覺 眼見我個邊d eo個個都好talk得好識social

咁多位任揀架咩

老實講我呢邊ea人勁少 好多人唔轉c3就好快轉返做私人工

你之前係c3

報左HA 應該都係無望

真心一問,遲D要去EA II 面試, 想知做EA II 惡唔惡頂 ?
有冇咩特別要注意? Thanks

睇dept 不過都冇乜所謂hea位

係

蝕哂~~~~

點解無巴可以咁得閒上連登

而家8點幾啦喎

我講返工時間

你都得架姐 我都係有D空檔時間先禁下上黎咋

政府工 (CA, ACO) 真係好 ON 9 啲投訴機制勁唔合理, 養成一班乜撚都投訴既狗民

唔係做左幾個月咋咩 ?

咩係ss2

姐係你想投訴 D ACO?

CALL得黎都做夠1年有多

唔係, 係見識啲狗民 點解投訴 CA ACO 但又硬食

見怪不怪 市民屌你你就要受 都冇得博咀
所以對客 坐counte真係

口屌都算 , 但投訴機制就偏幫 「投訴人」 , 無錄音無錄影 就信「投訴人」

但啲狗官犯大錯就包容包容

好似話好惡做

細既做錯要打要殺 老細衰就當冇件事
唉 我地呢D HEA 下HEA下過世算啦

你指SS2

上星期IN完EA3A, 到而家都未有CALL 是否要打定輸數??

9成西實 到時再決定囉

我啲空檔時間好少

咁串，人善被人欺

出面好凍架

出埋委任證都硬係要人出身份證 而家d酒店真係惡過解放軍

我著住制服成日都比人質疑 機心重撚到

佢話公司規矩要id，我都話公司規矩唔show得id，最後只係問佢攞佢上司電話就走左冇抄到

good job

仲有東九龍某醫院請左我gf 做ea3a去排板倉，有冇人知咩環境同返幾多日

聯合

IVE班ofc就正啦 人工高福利好

醫護Allied health會
支援系wfc

完~~~~~~~~~~唔係話減輕nurse 既clerical work load 咩?
噤唔請人點減輕

做左3年都係EAIIIA

有人1x 年都係3a 有人做到差唔多10年先升得2仔

總之睇路啦 HA 唔係比人懶既地方

早我一年入職既 做左3年都升左去C3

你唔識走

死廢青 走得去邊

唔關時間事 你要知道

唉...我又未考到ACO
但依家日日都想轉工

真係唔知HA 岩唔岩我..

以前做過ea3 ea2 而家做緊allied health
原來會加位咩

ea2其實都易入 有時係要自己個background 有啲specialty 幫下手既

利申：諗緊要唔要 讀書時無聊考既aco offer

ea2做左一個月，有個做左4~5年既ea3a同事

咩ot 定 pt 先
個d 有前途d 喎

碎料

唔係掛

我一入去做ea3a第一日已經搵位走
不過如果做ea去到個好department 上面又鍾意你
真係大把前途

反而想知點解你唔搵地方走

我好怕EA2 都唔請我..

諗唔到有咩工岩自已...
垃圾U BBA GRAD..
就30 都係ON99噤...

做左咁耐都係ea3 係女仔唔憂定係點？
想知啲老一輩既（仔都生埋既）當年係點入ha

曾經都覺得邊有人做ea3，依個價出面實搵到
但又真係有好多人長做，多數都係冇學歷，貪依到穩定

做緊ha冇去試下見ea2/clerk3咩
雖然聽過之前同事講話 第二到係唔多鍾意請由其他部門過嚟嘅人
佢地寧願要新仔都唔要舊人

不過既然想走就咩都要試下
你一定得㗎

發夢聽到將會增聘ward clerk人手

蝦蝦蝦 即係請替死鬼

我做係病房入面做既
多數都係做到嘔血
同 同事相處都算係咁
做野有時都俾人讚下既
但係讚下讚下就過左3年
咩都冇變過

想問下見EAIIA既意思係
係同一間醫院見
定係去見第2間醫院先
今日上完醫管局個網
自己間醫院唔見有哩個位

我唔係倏緊HA 啦
出面既9 工一份

有人倏先得嫁 請完又resign 未浪費時間
根本係workload 爆曬

走啦屌 乜乜a都係改制後慳皮位, 只可做踏版

當年做左半年3a唔對路, 出去讀書, 幾年後番番黎, 而家做緊有pt既位
每年+2.5%同每年跳pt差好遠, 兩個世界

禁入去vnc.home 有唔同cluster既vacancy俾你睇
睇中就in, 另外ea2 沒分a同b

邊有咁著數呀

擺明就 cut 前線文職位, 走去開 ward clerk 救火啦

嗰五億 擺明派哂畀班醫生護士

護士讚你都係想你落力幫佢做嘢㗎咋
有啲係真心讚嘅 但有啲係讚完背後講你壞話 見得太多
不過病房啲工作我覺得係唔洗用腦 最主要都係服侍護士

一路以嚟自問自己都係盡責嘅人 亦有大把人讚我 亦冇做過咩錯事
結果呢 嗰陣份report比條友寫花晒
自此我就知道 HA真係好黑暗

如果你覺得自己係有用嘅 真係去搵第二到做都唔好留係病房
同埋聽過人講 愈係病房做等耐 第二到地方唔多鍾意要做病房嘅人
因為覺得佢地咩都唔識做

我嗰陣咩聯網都有申請 你知申請十份都未必有一份叫你去見
假如你真係想走 就咩post都申請下
佢請你再諗去唔走都唔遲

好事嚟

係呀 但都有壓力 做每一樣野都要小心 唔係就影響到patient

10幾年前 ha 文職5,6千銀架咋

咁專注allied health 好d喎 升1級都夠皮

算啦 衰d 講 入wardclerk 真係衰過做看更
加位都要有人做啦

啲人衝入去做狗

ward clerk 噤伏
有人做先算

做護士真係筍

又高人工 , 又可以任屌支援系員工

做成5-6年 人工多ea3 1k
一日返11hrs
我覺得HA 比我依家份工好
我明我鯨大 個degree 係廢既

我覺得HA好唔好做都好睇做咩位
做著個唔好嘅部門 真係慘過去死

唔止睇位 佢個制度 好難留人為佢留低/長做

我當跳板入政府 做aco...

今年應該都會請人
盡力嘗試再考啦

呢個都真 淨係識肥上瘦下
HA淨係會關心啲專業職系 又唔去改善下文職啲福利或者workload
但係佢又錯唔晒嘅 文職又點識做專業嘢

請問兒童及青少年精神科既pca 有咩做 今日叫我去bodycheck

ha: 你班文職唔like咪走lor
文職：ok bye

aco 有公屋住 雖然抽唔知幾多次先中 但有時間磨就一定有， 唔駛好似唔上唔落咁辛苦做野 就係儲嚟買樓

冇錯啦 ha 宗旨係 走一個黎1雙 佢以為

唔係抽 係排隊 跟年資

我公司都係噤...
人工留唔到後生
得返D廢老.....

HA除左穩定兩個字 其他全部都係缺點嚟

hrm係eo1黎，唔係話做就做
你而加做緊咩

呢個社會太反智

唔係排隊 係每年抽一次架 清

不過確實每次抽都係跟年資派

一定唔係抽

覺得以上ok 既話 HA 歡迎你

勁報ha d management grade HAII, EOII都係冇回音
利申: 大學EO

大學EO咪仲好做

年資淺 人工低

考真正既EO 好過啦
何必要狗衝HA

考唔到 之前考過2次jre都衰左 捉摸唔到佢想要咩內容
HA EO人工仲高過政府呀

得個小小allowance 唔好比佢呃到喎
政府個 housing 同CSPF 已經完勝

政府仲差唔多保上eo1, ha可以勁多年都係eo2

同埋留意HA既EOII 只係一個RANK
佢可以係AHRM 可以係PRO 既AM
唔係做開HA 中個頭埋去 我驚你後悔

一畢業就做大學啦 後悔既機會都冇 都冇得in 超誇張有大學同事轉過HAII 個panel超想請佢話可以比佢揀部門

大學仲有冇得上呀 會輕鬆D
做HA 一定會CHUR過你做大學
我估

有EOI 不過好少人係 通常轉院校加人工

雙邊投注囉
繼續搵下HA 報下2A3O D 位都唔差既

暫時大學做住先都可以既 自由度高d

大學eo2搵幾錢？

做大學EO應該好過做HA EO

當年係政府既話 唔洗中五都做到C3 過度去HA 又有16.5% allowance
邊有得輸

我地不斷係到警世世人, 佢地要試要阻止唔到佢地

舊制allowance好撚多

但要放棄公務員身份 好似係

你可以咁睇既 人工都差唔多
HA一成不變 幾廿年都唔轉名

間間u唔同架啵 20k頭啦大約starting

原來我地嘅作用係嚟警戒世人唔好入HA

我地不入地獄誰入地獄

Ha 紅日洗唔洗返？

睇部門
Admin building 既通常唔洗
門診 病房就要

之前又係報過好多HA嘅EO2/HA2都係冇回音，HA計埋allowance同gratuity真係吸引好多，非一般大專院校可比
利申：前大專EO

又一個淨係識睇allowance 同酬金既人

文職 門診 同ward 係唔洗

輪shift, 不過有補假

兩個講法完全相反既?

唔洗返紅日既 返二月既咪好爽

紅字會開既門診要返

即係除紅字會, HA旗下既公立醫院 文職EA 都唔洗返紅日??

ward係唔理係咪好日，總之編到要你返你就返，但之後會補返假比你，總之公眾假期一定有得放，只係未必放正日

係，二月算爽

冇錯

但想入HA 既你 建議你都係追下post 先

THX 兩位巴打

呢個年代, 有學歷有工作經驗既人太多, 私人公司又係咁壓價,

就算8大GRAD, 如果非專科, 做個普通文職都係講緊萬1,2到, 有萬5 ABOVE已經算好,

有時唔係話你想做咩就做咩

講到咁差 同出面啲文職比，除左政府，做到clerk2其實都唔算差啦，eo就好好添啦

C2 問心有幾多個C2位
有幾多個上到去

有冇人可以share下考ea2/3a嘅general procedure/ interview 唔該哂巴打先

吊 今年有無差呀
二年前 是但搵份文職都$13000 五日工
仲要股市未爆都咁差
爆左咪香港大失業？

講得無錯
你睇電話
有幾多個C2/1
唔好諗啦
做HA 唔係政府工黎
集中火力考政府工

申請 一個月左右 筆試
之後面試
一個月內通知
之後 BC
得曬之後 RD完

私人公司要壓價, 總有借口, 唔係話市差就話學歷泗澎漲,

上年見完份銀行文員工, 有人三大U GRAD (不是我) 都係開價12K, 仲話係公價黎

二年前 Top up都$13k
三大$12k?高分低能 定係極樣衰既先？
講堅睇到都想講粗口⋯⋯

你上jobsdb 睇下P字頭既MPF公司請唔請人
觀塘創紀之城個邊
五日工 MPF admin officer
$13000 13個月糧

前面係起薪低 但前/錢途 都好過HA
HA你睇係起薪高 但跟PAY RANK 一年加2.5% 再跟通脤
冇升職機會 博唔博都一樣

有咩理由U GRAD 要衝入HA 做非專業職系

做EA2 都算
當搵食難
估唔到你地連EA3A都做
咁不如做PCA3A仲好
又有得考血姑 人工一開頭又高

Clerk 1幾錢人工 係當eo 咁？
明明大家都係做埋哂啲瑣碎野

IVE ea2都14k 出面私人ea 都13.5k

你搵到間starting 係20k開頭嘅eo2位已經好好

八大正常都二十中
大專搵水魚就唔計啦

大佬呀 佢地連3A都做
仲話自己八大
3a萬二都無 痴線

我係八大呀 20k頭

係咪俾人屈唔夠年資減起薪

鯨大GRAD 得13K
我有EA2 都照去
好想快D 離開依家份工

好好啦

真心唔知

上班台常客

樓下請外賣都14k wor
而家fg 公價幾多

APPLY過EA2, 乜通知都冇, 連IN都冇得IN

而家平均1.X個人爭一個學位, 肯讀既實有大學CERT,

你地諗下咁既情況下, 每年出產幾多個U GRAD生?

市場上又有冇咁多15K既ENTRY位比人做?

你地睇ACO 要求中四畢業 都大把U GRAD去爭就知,

EA2 話就話基層工, 但起薪都15K 已經比好多私人公司好, 仲唔大把人狗衝咩

搞到得EA3A 先有得IN

BTW, 上面講果位三大GRAD不是我

唔夠年資要減2個POINT入職

可想而知我幾噤想走
工時長 人工底
無$/前途
雖然係可想9 hea
但我唔介意多野做 但工時短d

你做緊咩啊

retail

搵住其他私人工先啦 雖然HA 快過政府 程序

但等到蚊訓架

私人 可能仲底過我依家

做EA3A 得萬二都無
PCA3A有萬四
做後者仲好啦
同埋 我想講HA仲衰過私人工
做私人工 經歷比較值錢
你做HA 經驗無用
政府都唔會理你
出面私人公司 唔會計經驗
講真 萬二人工好多選擇
Teller都$14000
Admin 仔都$12000樓上
EA3A 中左西位 人工又低 又西
慘過食屎

ACO CA中左西位 都可以守下
EA3A 真係唔得囉
八大都做 講出黎護士都笑你
真心 唔好做EA3A

HA根本係陷阱
等啲無方向又唔敢搏嘅人入去做
我好後悔因為個人工高少少入咗HA浪費咗一年時間

出面唔係咁差呀

大學生做3a 唔係姑娘笑你
你同你做sf同一樣野既3a 笑9 你

oh左去會dom 懶個人 留係到越耐越難走

15k admin 私人既話有d 難
我又冇咩admin 經驗
我係想做住先...acp 先係我final target

咩係acp❓

HA工作經驗出到去係0用處
特別係ea3a
之係信錯人話做滿3年會俾我升clerk 3
最後得個吉
出返黎做野次次請親係HA既工作經驗都俾人暗笑(即係3年黎根本學唔到d乜)

ACO

所以話HA 唔係一個好地方
40 歲冇野做 入去就ok 既

事實黎
3A比HD DSE做 或者半退休C9
仲要有人連temp 3A都做
簡直係痴線

大家都係打算做住先gov 先係最後目標

所以HA 驚咩冇人黎
唔識留人 唔識請人 扮有程序。。

邊有咁好？做三年升C3
同你講果條友都幾衰
昆人撚完

唔係咁易架 一個唔覺意 你做返3,5,7 年

u grad at least ea2 la
唔通u grad 去報 政府 workman 咩

咁如果考唔到呢？
All in 政府工
好大壓力

唔好咁講
有好多大學生去做WM2
不過唔會請

ea2 都唔識10幾廿個先請1,2個

易*

經驗先值錢
新人 keep 唔耐
training 既cost 好大

不過HA 上至醫生下既Ea 都係留唔到人

見你地咁講
我應該去做EA3B
八大都做3A
留返個3B比我

唔係2a3o 都唔難既
考多幾次都ok 嫁啦
我 jre 都係gg 左...

野多 唔夠人 ha 死症 過多5至10 年 人口老化
到時我真係恭喜你

唔撚係呀

HA會留人
不過係護士 醫生
你做文書就⋯⋯
當你係人造人
死左 再整過

其實有唔少人都要考兩次先入到
你要有心理準備姐

都估到

做過ha考gov完全唔見得有優勢
我考aco都fail左
係私人公司做左2年又去左私人醫院做
人工高過ha一截仲要5天工作朝9晚5

勞動人口下跌
但依家唔請定人
過多幾年仲hihi

不過依家公營 私人都係講成本控制
減前線人手 同人工係最快見效既 cut cost 方法妳同老細suggest 比多d $ keep 人 for long term
os 心諗 到時我都唔係到啦
點解要為下q做靚盤數
依家cut 完 整靚自己盤數先啦

考一次入到我就讀hku 唔係鯨大啦
自知自己事

人唔夠 地方都唔夠
睇到個護士站真係慘
人多都無用 無地方做野

aco
過到skill test imterview 應該唔難
睇運

HKU都衰曬ACO CA
講運⋯⋯祝你考到EA2
希望你做得開心

interview太睇運，入死亡房就2年後請早

係 入左女女女房 88
咁又兩年
入私院都好呀
原來咁既

我地甩左難 不斷咁唱衰好似對你地唔係好公平

你地試下先 可能岩呢

HKU 你就去考2A3O 位啦
比條生路我行下
真係講運....我請人都係
岩唔岩眼真係冇路足

靚仔靚女係有優勢嫁

2a3o位要有幾年經驗先會考慮
fg考eo會易過考2a3o

我返工係人工同工時姐

WORKLOAD 真係冇咩...

冇理由過多10年人工都係冇20K

眼見有D30/ 20尾既人入黎做人工仲底過我....

個下我真係覺得自已要快D走

咁又係既
利申：前EA2 廣華廢青

私人工唔增值 就是這樣
90年代IT DOG
係機場做保安做兩更 訓三日機場
政府工就保你三餐
但不包括HA
其實你都有目標
體驗下

EA3/2唔好做應該大家都認同, 但如果EA1/c3/c2大家又覺得點

你未試過 唔知道會係幾咁忙

ea1 都唔好 除非你 做野掂 讀書叻 有上進心都可以一戰

c2,3 當然好 但某d c3都係伏位

我係唔想個人再噤冇動力
要轉下工 先會再有心做下野
目標未入GOV
保三餐
入到去
做唔成2A3O
有ACO 都好開心

但依家依份係冇WORKLOAD 但前景又冇
真係不了,,

我試過返工放0:002返06:30

15K人工係底
但都好過我依家依份
如同等死
個CAREER PATH
係dead end....
20K OR 10年後既30K 就係我既final..

c3c2無得直入架wor...
ea1有本事可以升eo

c3 有

搵下 銀行 teller囉

我覺得EA衰係衰係前途,難升,加人工又慢,頂薪又低,假又少,仲同clerk有D同工唔同酬既情況,係為縮數而生既產物

teller....唔熟行程
RETAI BANK 唔係要跑數咩

係 中曬point

見到某間院 成日請C3 仲要同一個部門
大家明啦

見你地咁有誠意
就祝你地早日考入HA

都夠死啦

行行FRONT LINE 都係噤嫁啦

ea opa pca係仆街高層諗出黎既縮皮野
唔關行行事

有邊個高層唔仆街

佢cut d 唔cut d 先仆街

同工唔同酬最仆街
明明同隔離個clerk做D野一樣,但佢假又多過我錢又多過我,仲有POINT跳,叫人點留係到

係 我做個位原本係C2黎
我就ea2做
如果有C2 我都唔走

倒轉諗
係C2 就未必揀中你做

政府未一樣
一堆N 仔

係 的確 內定

巴打好似做過好多行業 連機場工係點都知

有時都覺氣餒, 連保安都有14K+,

文職就12K+ 仲要考晒中英普 又要識SOFTWARE,

仲要INTERVIEW不斷比人JUDGE先入到, 唔知既以為自己見緊MANAGER級既工

Clerk 明明就係文員 人工咁高

c2開始都有機會要管下人

C2小頭目 管EA仔 1-3
如果係女人就⋯⋯

c3 都已經叫你管下人 咩重飛

c2 管廿幾個了

唔係呀

扮管 對上個d 塞呢d 野比你做

c3有咩管 ea3？

只係c2 會推d job 出黎
因為要令到c3 同3a 既分別大d
就唔洗同工不同酬

ha 有無perm?

做夠6年先有得轉

改左了 3年

oh sor

不過正常u grad做一年ea冇得升都即走啦

機保好似返5放1,一日9個鐘? 不過唔係住東涌或附近, 車費同車程都幾係野

係 觀塘個邊唔洗諗

仲有另一個Dept 架

[member]即係我做緊嗰個[ /member]

Hr?

機保又係仆街野黎 不過有d 女做下咁

你睇以前連登都有人吹奏啦 不過假膠黎

想問一下 精神科有ea3a offer
佢算唔算係ward clerk ？ 通常有冇ea2位

精神科門診/病都有機，可以問清楚
門診的話基本上ea2都有一兩個既

唔該 我問過hr佢話可能係ward 附近
講得唔太清楚
聽日再問問係咪門診先

佢一定答得你唔清唔楚 一來佢都唔SURE 係邊

如果係門診就會加入依個大家庭

有啲仲要係請temp 唔知佢地請temp既心態係點 搵傻仔

psy ward 都ok 既 冇普通既咁忙

試水溫 除時飛起你 唔比福利

香討有人話撥左5億後傾會左會加ea起薪 唔知堅定流

唔多似掛

都係嗰句 有得走都唔好係ha到做

唔會啦，5億係拎黎for今次winter surge醫護人員唔夠人，唔拎黎應急佢地會俾人屌死

HA 西到頭2年冇pt 跳都夠on9
不斷咁提大家人口老化係主因 人手唔會加 自己諗下有幾多野做

係囉 淨係今年5億 比d 醫護 新年ot 架咋
文職❓ 幾撚難先有shs 做啦撚樣

黎緊會入職

EA唔係每年加2.5咩
定係clerk同ea都係咁

講緊跳pt 位
ea 第一年都可加2.5

護士果邊咪趁依排社會關注佢地人手問題,拎埋頭2年冇PT跳出黎講,仲話要追溯返以前D人工 睇下會傾成點
追溯就難架啦, 睇下有冇可能cancel冇PT跳依樣野啦

不過嗰2.5加嚟都得啖笑
跳pt位又唔係咁易入

可能你入到去泊到好碼頭 有人照住即刻升到坐火箭咁
30前EO1,30頭已經SEO都大有人在

取消又話要計經常性開支 笑撚死人

一入豪門深似海 未做就想走

聽到你地講未入已經好想走 無奈下星期一就入職

咩ward 先

Procurement & Materials Management Department
係未伏...

唔算 不過估計做到hihi

做到hihi 都唔係伏

對上好多位 對比其他的確唔算既
應該咁講 HA 你想搵hea 位啦喎

HA hea位
呢個唔算伏啦 係忙啲
不過點睇都係我嗰個伏啲

有無人知HA既津貼係點計/咩情況下份工會寫明包括津貼?

你做咩位先
跳pt 既位就有

幾個月前報咗份HAII, 但12月嘅時候因為去咗旅行所以去唔到筆試, 所以覆咗佢電郵話去唔到啦. 點知尋日收到電郵再叫我去筆試, 係咪即係個位請唔到人 想問過咗筆試係咪都一定會有GROUP IN, 再過到先FINAL IN?

應該冇gi

咁正! 我之前爬過下文見到有人會去GI 仲以為會有添

我估咋 唔SURE架

請問係邊個cluster?

包左每月既fixed monthly allowance, 未包其他

17FG想搵大學admin位, 依家都做左~3個月大專EA2
想知ied 咩grade先岩fg做, 佢好似無EA2, 得EA, Project Assistant呢啲post

Executive Assistant II (Health Information and Records)
Ref: KEC/T024/18
Post Date: 6 Feb 18
Office: Health Information and Records Department, Tseung Kwan O Hospital
Pay: HK$15,056 - HK$18,301 per month

Key Responsibilities:
Perform clerical and customer services duties to support the operation of the Department. Typical duties include:
1. Undertaking receptionist duties and answering enquiries
2. Patient registration and fee collection
3. Operating telephone and other communication systems
4. Required to perform shift duties including overnight shift on a regular basis
5. Assisting in coordinating day-to-day work of the department, which includes supervision of junior staff
6. Collecting and compiling statistics
7. Medical records management
8. Other duties as assigned by the supervisor

伏？

我覺得不停問伏唔伏無咩意思

如果某個地方請咗你，唔通網上話伏你就唔去做咩

加上，呢個post 留言巴打最多都係EO2 左右職級

邊到可以睇到大學ea/clerk位人工既range?
怕expected salary 寫多/少左

［member] [/member]

講緊起薪

冇寫果啲應該係冇monthly

將返一間復康醫院psy ea3a
話有機會ward counter 兩邊走
但間醫院無門診
不過部門有ea2
希望入到去有機會升2啦

有 算係黃豆黎

fixed 全部都有 好似係

唔該曬

諗下 的確好d 既

EA咪冇

全部跳pt 位呀 ea 冇我點會唔知

依排冇請文員?

你講緊邊間

巴打點睇

咪就係諗下囉
機會唔係冇， 真係睇你做化 因為其他人既結果可以同你唔同

我本身係ea2 waiting list
諗住返下ea3儲下exp咁
一年左右再apply其他ea2
我本身有degree
只怕個ea3a post 係純ward clerk
無ea2位升
巴打覺得個post 啲exp有冇用

有無人聽日in ea2? 靈實

算吧啦 ha 既waiting 要係人地唔做先上到
冇話冇既

有大學學位何必呢

算啦 佢地要試 比佢地試啦

有DEGREE
又何苦做EA3 呢...

打算做踏腳石姐
有頭髮邊個想做幟哥

反而覺得明明有degree都做EA3,之後出去IN,人地可能會覺得你degree都只係做得個EA3,個印象已經覺得你唔掂,可能仲衰過outsider咁IN

個人感覺

咁我係因為轉行姐
唔係fg 咁你都岩

2個OFFER, 港島東 EA3A 門診部 同WARD CLERK 唔知對將來APPLY EA2 有冇幫助

WARD 就一定唔好

有冇巴絲俾病人投訴過？

THX巴打

咁對將來APPLY門診部既EA2位OR 其他部門既EA2位 有冇幫助?

問hr 其實係邊個hr? Ha 既hr department 咁多人

唔多唔小都有 OR 直接係返自己個到"升"

是旦一個都答你 佢答唔到你你就同佢講搵個答到既就得

做admin department係咪最易升？

唔係易 係位比較多 唔會清一色3A
都係個句 睇你做化

之前send 個d 一份feedback 都冇🤦🏽‍♂️

我係其他醫療相關行業轉做文職
未做過文職

點解要咁做

THX巴打

公院淪陷！15院內科病床全告爆滿

HA 歡迎你

下個月開始返ea3a

發現呢度其實係抹黑ha po黎

email 同之前staff forum講既改善文職待遇措施冇人討論

走左啦 點知呢d 野 你知又唔講出黎

早知中7果陣JUPAS 揀IED 小學教育

你而家做緊RN?
但做老師個陣又要擔心PERM位教席問題喎

一日未有錢落袋點敢講咁多，但係估唔到零討論姐

你又驚冇錢 又話人唔討論
你都幾搞笑

唔太明你up乜搞笑

事實係email出左話將會改善文職待遇，我好奇呢度冇人討論，我冇責備任何人既意思，「話人唔討論」唔知係咪你會錯意以為我怪呢度冇人討論？

同埋只係透過呢點發現呢個po真係仲捱緊ha既人根本唔多姐

我冇咩意思 你一係講出黎大家討論下而唔係賣關子囉

有
加班特別酬金加10%
前線加班特別酬金申請改成以每小時為一單位，除咗醫護人員之外cover埋支援人員&文職
係咁多

要加班 聽落都唔算吸引

2年前仁濟叫我去in ea1, in 幾分鐘叫我走人
原來位係內定, 人唔笑狗都吠啦

你由application deadline 到有interview 通知等咗幾耐？

HA 最出名既野黎

apply 左個D都係冇回音..

現職HA EA I
開始稔緊考唔考大專院校既POST, 但係唔知佢地既PAY SCALE係點

至於點解想走, 係已經係到做左3,4年啦, 部門唔係無EO位, 不過永遠無我地EA份, 佢只會係唔知邊度搵親信入黎做, EA永遠只可以係EA(最多只係開CLERK / PS位)
轉部門??人地部門都係請返自己人

有無女護士收花

送去醫院 好on9 姐 office 就話

去左cu做左幾日
成日就對住on9野 悶都悶死

resign

返咗三日工就嗌悶喇

cu好撚仆街架
玩一張contract就想隊林你 又想請個後生d
利申: 做左3年cu比人隊林左, 出去私人市場比人撚左一份工而家先入到上市公司

想問個呀head嚴重歧視90後可以點

做過比較大部門
個個都續約
係不停有人走

我當年已經係果個department最威水果件
有得遂年跳point+10%約滿 跳到20k+比人隊林左

轉lor，可以點

出左去世界更美妙

有冇巴打知道公務員醫療福利同ha醫療福利有咩大分別
除咗退休之後嗰啲

HA 係包住院 CS 都要比錢但平D 仲可以升級頭等二等

HA今年有program，會將一批EA IIIA升EA II

咁皇恩浩蕩 唔洗IN 呀

想Quit 政府EO做大專大學 officer 係咪好on9

想quit 原因
1. 有posting 真係難頂，大專唔會雜得咁誇張
2. 做政府成世出唔到 大專一間都可以轉第二間
3. 政府成世人想停一年做野都唔得

有冇巴打見過人咁轉
預咗pay cut，想搵返25-30k

想屌隨便

有咩好屌，只能話你實後悔

你自己做EO都知咩事 9成上到EO1 分分鐘都上到SEO等退休
捱頭十年 尾廿幾年享福咁制
仲有福利 唉我都唔講啦 口臭
如果都仲想走就隨便 我支持你

呢d心知肚明
可能都係未識死

雖然未做EO前11k個月成日10點收工嗰一年仲好記得

所以都係自己決定 我地左右唔到你
但仆街唔好喊

有冇巴打係HA Quality safety dept做野?
我想問下好唔好做
見佢請ea ii 做既野又同我讀既野100% match

既然讀既野岩做既野 唔係應該試下咩

新年快樂呀各位

仲未有INTERVIEW

岩係岩 不過我想知依個dept既EAII位
做既野夠唔夠我apply safety officer registration

狗年精神

今日好似夏天咁屌 熱撚到

可以一戰既

好熱

出去食晏我見到天橋有人仲著緊大褸
好想幫佢除左佢

中坑著純白小背心，你想睇？

有味既你呢句

屌那星，做咩今年無提早出糧

❓

往年新年前好似會提早出1/3糧

1月已出借糧啦 不過1月係冇提早

無啵，12月X'MAX 就有提早出，1月果個SALARY 係正常 無多無少

而我意思係2月份新年前無提早出

cny 係唔會早出喎
1月 sure 會有借糧一係你已填唔借

ha係咪入職滿3個月就可以請al?
2月中入職 有事想請5月尾兩日al 會唔會唔批..

好似過probation後就俾

大學冗員報到

想問下三A級運作助理好唔好做

運作係推床推車果啲 冇咩野學到

得呀

3b 先係推床為主 a 主要做咩 要睇邊個dept

依度有冇人做緊CityU EOII?

人力資源部

識人做

下欄野掛 阿四咁

有冇人做過part time ea3a? 想問下主要做咩同埋返咩時間多

睇dept

咁都要問？ 智商唔過fail左啦

你地有冇考慮轉去私院

醫護老西都轉 文職

養和起薪都15k

老實講 2邊都西
如果要咁樣轉 不如繼續做住等走

但私院有跳pt
好似係

普通文員仔都有

年年都話 HA 多左錢, 但永遠唔見佢請左多中層文職

點解 ? 因為啲錢又係畀哂醫生護士

中低層 HA: 咩黎架

有無HA人未出糧 利申吞屎

planning and commissioning 既ea 係咪會比較難上clerk ?
差唔多既department 好似冇乜clerk 位
反而d 經驗上ha 同eo 會仲好?

operation assistant 同ea有咩唔同
見到兩者都有請人，人工又一樣

做既野唔同 睇dept 先 再睇title

3A有21日假咁好

有 10年

OpA 多數係要體力勞動，EA就文書為主

OPA1 就唔洗勞動 分分鐘點9人做野

想問下有無人有經驗，係大學文職內部升職人工成功可以叫多幾多?

so 靜

typing speed test要50wpm
要慢慢練

其實唔難

點解?

ps2❓

想問下, 醫院CLERK III INTERVIEW除左typing test同自我介紹, 仲會考咩?

又係普通話 英文有齊?

其實係housing果邊，好似入錯左Post

中英姐 可能係

都冇入錯既

想問下ward clerk interview 主要會問啲咩？需唔需要typing test?

普通野 睇cluster 有d 要

我in過，全廣東話吹水，問吓點解apply,然後對方講吓病房環境&工作內容，問我接唔接受到，全程好似得幾分鐘，冇test,一個兩個月之後就打來話有offer

行政上既分別姐 冇大關係

想請問下有無巴/絲係UST做緊, 知道EOII RANK個PAY大約係點

ps:可以過EDU個Pay scale俾你

呢到無咩人做大學
我聽朋友講，低你嗰到eo2少少
無所謂嘅喺番到升啦

thanks巴打
本身己經eo位 就係想睇下出面會否再高d

EA仔想考EO
一陣填定form試吓先

過中大港大啦

我有POLY 可以交換嗎 TG @giantho

巴打我想要EDU payscale呀 EOII starting大概幾多?
利申:同行eo

我有大學站個間同埋浸大

其實間間都差唔多
窮嘅地方咪兩萬起
有錢嘅兩萬中至尾
大學轉工同職位多數都加10-20%左右
知實數對叫價無大影響

大家都eo2, 起碼有幾年經驗
都係得個知字心安理得
Eo1就唔上黎9up 啦

個post 寫ward area

介唔介意留個EMAIL? SEND俾你

Sorry 無TG, 留個EMAIL好嗎

唔會通頂

ha 份 online form好難填
填完之後要等幾耐先會有消息

直程反智冇考會考都要迫你填哂啲窿佢...

鬼叫你求佢咩

見到KWC 請HA 1，有無巴絲知個post係咪好惡頂？

但係填完一次之後，申請第二份又有一樣嘅field時就會auto，我覺得都算方便

你做緊HA II?

大約一個月左右

算係

咁你點解會唔知HA I難唔難頂

因為我只係NGO做緊HA II equivalent
我個度既HA I 起碼7點都收得工
想知HA 既情況又如何

咁無謂陪跑，未聽過HA I唔係由現職HA II升上去

原來係咁，即係個位雖然惡頂但係都有一大班HA II爭住上

HA I 多數唔會伏得去邊 做都係做個HAII既
不過正如上面講 呢D係升自己人既位黎

好呀 siuhahaxd@yahoo.com.hk

大學冗員留名

就收工

已收工

好悶

係大學做 留名

突然間咁多大學做既

入行無奈, 聽到舊制d福利好葡萄

淨係housing都

底層個d最少都30日大假, 高層70日up, 不過都覺得佢地好勁 好多都做30年以上

有perm已經滿足 新制全部permanent contract

我都係contract term

新仔得廿幾日

廿幾日咁多？

Officer grade
Clerk 都幾十啦

啱啱先走
方加要清埋啲嘢

大學ea 有咩做？

文員仔（加打雜）

唔到EO1 SEO 都係打雜

其實大學EO II難唔難考？多數做幾多年EA先升到

原來我office啲仆街咁多假

佢哋先係冗員呀

講起打雜 我成日幫prof買下午茶 試過去幫佢攞乾洗

跟ACADEMIC STAFF 會唔會好惡頂, 未做過DEPARTMENT

perm 先唔好,沒左gratunity ,要56年先拿得返

睇人架咋
我好彩跟到個hea hea 地嘅
Dept有另一啲中女prof好高貴好難服侍

有冇人有其他大學 EA位人工起薪？
朋友做緊BU 19起
請分享下

Admin team

Please check Email

邊間u officer grade有20幾日？

ea係咪eo下面既位？

係呀,重要有EA II 同EA I

咁19起應該係EA1起薪？
不過有啲U冇細分

有D EO下面已經係officer grade,但起薪都係19左右

睇你咩位 一般u grad+有2年經驗倒都19k up, 不過好少請無院校經驗既人, 見親interview都係做樣請返自己人, 無經驗可能要係clerk grade做起 15k左右

新一代個個都係做過一排clerk / ea 先

當然，你識人就唔計啦

政府請ATO 呀
冇acct u gard 係未可放棄

咁快既
應該ACO都快

我想apply 呀
只要係office 既gov 工

ATO抽黎見
睇運
有得見 50%成功

高過CA ACO

日日返份人工低又唔想返嫁工...

你做緊咩

ato 做到死

5分鐘就IN完,不過請左

三十歲以下男同事成個office 六七十人我幾個

得*

係呀 不過年年都幾百幾人入黎 送曬去unit 2做十二年

早幾年出黎做大學到今日
Interview 成功率75%

垃圾工 日日都唔想返

想問下做緊ea2既係咪都係諗住升上去

請問EA3A WARD CLERK 係咪伏中之伏?
原本諗住去IN PCA3A
但睇睇下EA3A少2000銀唔駛玩屎玩尿好似好D

得中5
唔係都唔駛做呢D低賤位

我上網睇左好耐DISCUSS D前輩分享
以我所知就係
EA3A : 做WARD忙到爆,而且WARD無EA2位,所以就算做得耐都無乜可能升到EA2,
PCA3A: 無論抽中咩WARD都係忙到爆, 如果抽中內科就準備定辭職信都得

想問PCA3A如果做WARD,然後去IN 專科果D PCA2位有無優勢?

PCA 3A輪班輪到你
A->C->A+N

已打hr人？

巴

THX
咁請問EA3A 面試會考D咩?

睇返D前輩分享
EA3A就日日比護士屌柒
PCA3A就日日比3A老屎忽屌柒

好難取捨

PCA3A 同EA3A 流失率咁大
其中一個原因就係派去WARD同派去門診/專科既人工一樣
派去門診/專科既工作量少D,專科既經驗容易D考上2級位,又唔駛輪N硬,有D 3A位可以長返朝9晚6
但係人工就同派去WARD既一樣
咁做WARD果班見到有比較就緊係走人啦
然後HA班HR做野又慢到西咁
當有舊人離職, HR由出招聘廣告>IN人>BODY CHECK>入職
起碼2個月後既事
即係一有人走,個位就起碼2個月真空
咁就死撚得啦

錯啦 ea 呢位冇前途同工不同酬 先係主因
ward 係因為一腳踏 根本工作同人工不成正比

巴打唔洗燥 佢自己都話得中五學歷，學歷低賤又嫌d工低賤配佢唔起，所謂資料來源係discuss個邊d流料，明眼人見到笑下算

今時今日
冇U GRAD 真係好慘嫁...

如果得F.5 學歷
只可APPLY EA 3 做幾年
INTERNAL APPLY EA 2...
EA1 個D就真係好難啦
要有人照

見好多clerk都係女 覺得無問題 有男朋友
但男既做 係咪佢家境好好

去 試下麻

我會既...
唔去一定冇
去左可能有...

成日都OT. 有無手足知道院校轉工通常加幾多人工

同rank 10-20%
升rank 睇你同新rank 個底差幾遠

岩

成日咁諗無用架

你要明白
真係個個post都百幾份cv
當年fg 我寄左六七十先有兩份in

睇你一直個睇法都幾負面
正面d 去到in 機會都大d

而家我響個RANK 既中間. 轉工升RANK 有無望?

主要睇年資嘅
如果assistant 夠返兩年
試吓搵Officer 嚕

如果你已經好高級， 就當我無覆過啦

OFFICER II, 想轉個陣報I

大家同rank
無意見畀到你

試下問吓以前d 老細有咩意見可能好d

唔理啦 見岩自己就SEND
做左唔得, 好過咩都唔做係到等死

祝你好運
加油

我係灰機依家份工
唔開心返得又唔可以resign
因為仲有頭家要睇

唉...

health information record dept 既Ea3a位是咪伏？

我覺得你需要轉工囉
驚你做到傻左

見過最快果個
EA3A 半年》EA2 1年半 》CII

其實講真 講出黎有咩意義
又唔係人人做到 又冇規舉跟 冇意思架喎

想問下咩位，通常ot 都幾點

如果in 同一個位幾次唔成功， 有冇人會有幾次遇返同一個考官

你係部門定係招募日？
前者 試過兩次 都唔同 最後失敗
後者未試過

巴打eo2 黎架

finance

同做commercial 差唔多，日日都有野煩，夾硬走，平均七點前

都算唔錯

係5.5 定 5 day?

5day

但如果呢個價位大可以上返去commercial 捱多兩年先返返入黎

出左去又入返黎好似唔係咁好，其實去到eo1 做幾年有20k 都唔錯 , 只係入去儲經驗，cpa 都唔洗哂錢考。

巴打 ... eo1 應該4xk 起

ea1

就嫁啦

有冇巴打收到NTWC個HA2 interview?

部門

感覺上出去做返3年再報過呢D 工升RANK 快過內部升. 內部好似閒閒地攪6~7年

請教咁多位師兄師姐，第一次報HA工，爬咗幾日文仲有個小問題：
轉聯網有咩時間、職級方面嘅限制？若有九西offer (PCA 2)，即使之後新界西都有offer (PCA 2/EA 3A)，係咪都衹能放棄，一定要做夠18個月先轉得？
唔該先！

自己今年fg acc, 都諗住做幾年啲commerical 之後希望入去fnance ea 1 or 2，上面post 有人話你eo 2 巴打有冇考左牌？

係ha 返個三個月intern, 啲ea hea 撚到

咩dept 先

me apply 埋ATO😂

申請啦
你都無路行
祝你有得In
岩岩睇見你PS2打字過唔到
做住先啦
雖然入到去都係西位

我考ps2 係當ACO 既practice
考完我有7-80% 過到ACO 既skill test 既
真係無路可退
再返依份工我會爆炸

咩工都有西位 最緊要政府工見到有個max pt
出面厄下厄下妳 但比緊EA3 人工 但max 20年都係20k 都冇

返得開心又點呀 $唔夠洗

我轉工叫高2000 都仲冇問題

我記住你衣句
入左稅局 日日要聽電話 做數 出counter
上一手留十箱野比你
你到時做到拎白卡都頂唔順
之後就會講 唉 有錢都無用 日日都做得唔開心
又無前景
你要改變下你自己心態仲好
當時ACO CA放榜 幾多人All in最終戰死
世界無你想像中咁好
入左去就一世？你仲有三年

finance 既officer ii 個grade 同 eo ii 一樣
我考左牌架喇。 佢地請 officer 一定要有牌

鬼唔知ATO 惡做咩
但問心自己學歷冇可能係出面搵到ATO ACO 個max
AtO報左先 有限公司nterview 有offer 再諗啦

唔走都係唔開心
噤不如走出去最少可能會開心d

再留係依家個位
我會痴線

太盲目去搵工唔係一件好事 你都未清楚做乜就乜Q都去搵去IN
你只係又一個地獄去另一個地獄 而唔係得到解放

你又話手停口停 萬一你去到西位 冇可能走得到 做到隻西咁
咁你到時點算.....

巴打fg定有工作經驗?

唉 我明呀
但如果我再留係依家份工我會爆炸

我明下一份都可能係伏

唉...灰到爆
幾年前信錯人 唔走出comfort zone
依家要走出去 真係好辛苦

咁你而家換住其他工先唔得? 一定要等D 郁D都斷月計先有回音既工?

依家先見到呢個post
冗員留名

報左好多份都冇消息...

邊個cluster